疫苗數據導讀：打左科興，武肺或更嚴重

作者：No Stake 醫學生

【 請廣傳 】【 疫苗數據導讀：打左科興，武肺或更嚴重！ 】

科興疫苗一直遲遲未肯公佈臨床測試完整數據。醜婦終須見家翁，今日巴西審核疫苗後嘅記者會，當局終於公開左科興交比巴西政府嘅數據。我係度簡單同大家導讀幾點重點。

(1) 早前指有效率只有50.4%，實際可能更差。

科興疫苗有效率95% Confidence Interval (CI95) 係35-62%。約四千人打疫苗，86人之後中武肺；另外四千人打安慰劑，167人中武肺。

但因為所有研究都無可能100%準確，參與人數多少等其他因素都會影響準確度。用今次試驗呢一萬人中嘅結果，計出黎係50.4%，都可能有實驗誤差，唔代表疫苗真係50.4%咁準。

CI95嘅意思係，按呢一個研究嘅設計同結果，有95%嘅機會，真正嘅有效率會係呢個範圍之內。一個試驗設計得愈好，例如取樣人數愈多，準確度愈高，CI95範圍就會愈窄。例如輝端疫苗嘅CI95%係90-98%，即係計算埋誤差，最差都有90%，最高有98%。

而科興嘅臨床試驗，結果只係包含左約四千個打左疫苗嘅人嘅數據，同輝端疫苗四萬人大型測試有一段距離。自然，試驗準確度就較低，CI95就較闊。

簡單講，而家嘅數據，就係因為研究唔夠強，只能夠估估下，有效率？35-62%之間囉，冇人講得準。

(2) 不良反應50.8%

某班人發現科興疫苗有效率好低嘅時候，就開始吹噓話佢安全呀。先唔講你乜都唔打最安全，其實科興疫苗又係咪真係咁少副作用呢？

今次報告終於有數據，50.8%接種者出現各種不良反應。當然，最多嘅係較輕微嘅局部接種處疼痛，但同樣出現頭痛、發燒等其他反應。（確實每種副作用嘅 %，恕我唔識聽葡萄牙文，搵唔到。容後再補充。）

更重要係巴西當局指出，科興疫苗有機會引致一種，輝端或BioNTech等mRNA疫苗唔會有嘅嚴重不良反應，見下一點。

(3) 打完科興疫苗，武肺更嚴重？

巴西當局指出，科興疫苗係Inactivated Vaccine，而呢種方法，有機會係冠狀病毒嘅疾病中，引致抗體依賴性增強(ADE)，令你如果萬一打完仲有武肺，個病情會更加嚴重。

ADE原理大約係因為你打完疫苗後，身體製造左抗體，但呢啲抗體又可能唔夠強完全消滅病毒。當病毒入侵時，病毒同弱抗體結合，病毒冇死到，反而呢啲抗體幫助左佢進入人體細胞，結果病情更加嚴重。

雖然呢次試驗未必可以確切答到，科興疫苗有幾多會出現ADE。當考慮到科興疫苗有效率咁低，打完疫苗再中武肺係一個絕對可能嘅情況，巴西當局特登提醒大家有呢個風險。

(4) 長者數據極少

上文提到呢個試驗只有疫苗/對照組每邊約4000人嘅結果做數據分析。但原來當中60歲以上長者人數更加少得可憐。

186長者打科興，兩個中左武肺。
176長者打安慰劑（即係冇打疫苗），都係三個中左。

只有一個個案差距。呢一個差距，絕對有機會只係咁啱得咁橋，取樣或其他因素誤差做成嘅分別。

巴西當局亦特登指出，長者有免疫衰老(Immunosenescence)，疫苗嘅有效率係長者身上可能較低，而科興研究中長者人數「非常少」，係科興疫苗一大隱憂。

(5) 科興並無提供關於抗體轉陽率等數據

科興只有提供臨床數據，無提供免疫原性(Immunogenecity)等更詳盡科學數據比巴西當局分析。再者，巴西當局指科興疫苗不能引發Cellular Immunity，而Cellular Immunity係長期免疫嘅重要一環，指科興疫苗長遠保護力唔確定。

最後當局指，因為巴西疫情嚴重，病例不斷上升，亦都冇咩其他選擇，所以通過緊急使用科興。但即使通過，佢地強調必須持續監管呢隻疫苗接種後情況。

—

最後，厚臉皮衷心懇求大家Share。呢篇打左好耐，用左好多時間翻譯葡萄牙文睇，就係因為呢隻中国疫苗真係愈知得多，愈唔安心。

偏偏政府已經一口氣用估計超過十億香港人嘅公帤，向呢間中國公司買左750萬劑。我唔知民意有冇可能迫到政府取消訂單，回水，但至少我要全香港人都知清楚呢隻疫苗嘅不足之處，同埋呢個政府有幾不濟，先要我地等到而家，一支疫苗都未等到，仲要比啲次等貨我地。

請廣傳。

Source：
Covid-19: Anvisa avalia uso emergencial de vacinas

中国疫苗世界第一
外国勢力操控假數據企圖污名化中国疫苗

到底佢點做呢種垃圾出黎

推

清除老年人口效果世界第一

點解整d垃圾出嚟
仲好意思吹奏自己？

入面係vitamin用placebo做疫苗可能有效率仲高

外國勢力惡意抹黑！
中国疫苗世界第一！

中國疫苖真係唔同D

打左又會中, 中左仲要病得嚴重D, 呢D係乜野疫苖黎? 毒藥同佢差唔到幾遠

Push dllm

自煮研發以毒攻毒，領先全球，中国又然

偏見有時係錯唔晒

想攬炒，唔會分享，拉

#西九龍裁判法院第三庭 (暫作區域法院)
#胡雅文法官
#提訊
#0929金鐘

【第一宗案件】
D2:范(30)

控罪：
暴動

詳情：
被控於19年9月29日，在金鐘政府總部外一帶，與夏慤道暴動案的被告及其他身份不詳的人參與暴動

控方上次聆訊表示D1已潛逃。

【第二宗案件】
D1:馮(39)/ D2:張(21)/ D3:張(18)
D4:張(23)/ D5:何(25)/ D6:謝(20)
D7:*(15) / D8:林(18)/ D9:莫(33)
D10:楊(20) / D11:歐陽(41) / D12:古(27)
D13:*(15)/ D14:馮(26)/ D15:*(14)
D16:*(14)/ D17:李(24)/ D18:黃(35)
D19:黎(20)/ D20:江(25)/ D21:曾(24)
D22:黃(20)/ D23:張(20)/ D24:*(15)
D25:何(19)/ D26:鄭(18)/ D27:梁(16)
D28:洪(25)/ D29:陳(19)/ D30:謝(21)
D31:譚(21)/ D32:李(21)/ D33:劉(28)
D34:劉(29)/ D35:陳(20)/ D36:邱(23)
D37:林(21)/ D38:李(22) / D39:林(22)
D40:謝(27)/ D41:陳(27) / D42:游(22)
D43:蘇(21)/ D44:何(22)

控罪：
(1)D1-44暴動
(2)-(6)D22/28/34/42/44襲擊在正當執行職務的警務人員
(7)D29管有攻擊性武器

詳情：
(1)D1-44同被控於19年9月29日，在金鐘夏愨道政府總部外一帶，與其他身份不詳的人參與暴動
(2)-(6)D22/28/34/42/44各被控於同日同地襲擊在正當執行職務的警務人員，分別為A、B、C、E、F
(7)被控於同日同地管有攻擊性武器，即一個可發出鐳射光束的裝置

上次聆訊：

兩宗案件合併後再分拆出四宗案件：

‼️D16及D24認罪‼️
答辯及判刑聆訊定於2021年5月17日0930時區域法院。控辯雙方需要聆訊前不少於3個工作天呈交文件及求情陳詞等。

(新分拆)案件①
D6/7/9/10/15/21/22/33/34/38/42/案件一D2
審訊聆訊：2022年7月13日至8月30日，共35天中文審訊
審前覆核：2022年6月10日0930時

(新分拆)案件②
D5/13/18/19/20/28/29/44
審訊聆訊：2022年9月5日至10月18日，共30天中文審訊
審前覆核：2022年8月1日0930時

(新分拆)案件③
D2/3/4/8/14/25/26/27/30/32/43
審訊聆訊：2022年6月1日至7月7日，共25天中文審訊
審前覆核：2022年4月29日0930時

(新分拆)案件④
D1/11/12/17/23/31/35/36/37/39/40/41
審訊聆訊：2022年10月17日至11月25日，共20天中文審訊
審前覆核：2022年9月17日0930時

控辯雙方應就上述案件填寫聯合問卷及控方草擬案情摘要，並於審前覆核聆訊前不少於7個工作天呈交法庭。

案件押後期間除D15全部維持保釋。